歷史證明，只有增加房屋供應，才能真正壓下樓價

回歸令樓市跌？如果真的話，早已在1985年中英聯合聲明生效/1989年六四已反映出來。唔駛等到1997。

金融風暴令樓市跌？何解2008-2009年金融風暴，恒指大跌，樓市也不跌。

社會暴力事件會令樓市跌？何解2019年7月-12月的跌幅，也不及2019年1月至6月的升幅。

SARS和疫症令樓市跌？何解武漢肺炎下，中港樓市仍企硬。

戰亂令樓市跌？參考ISIS在syria的樓市，當地經歷戰火後，樓市不跌反升，因為樓被炸，供應減少。證明在樓市，供應因素比需求因素更重要。

何解電腦價格越來越平，越來越靚，功能越來越強？因為科技令成本下跌，供應增加。需求雖增，但供應才是王道。

85000令樓市跌？這肯定。雖然未真落實85000，但這個消息足以嚇怕投資者。

Cut 每日150會令樓價跌？這肯定。但也代表政府將來可以任意改移民quota，到時改變每日250都得，未必好事。

增加供應，如果無人生仔，無人買點算？香港人住得已經好迫，就算增加供應，當分戶，住大些，都唔會浪費。

明日大嶼應否支持？如果想長遠樓市跌就一定需要。但可以搵成本更平，更快建成的新界北。事實發展新界北是最好。不過早前有人反對過新界東北發展，認為有中港融合之嫌，所以想支持發展新界北，唯有再遊行多次。同埋香港本身都好細，車速又咁快，防大陸人，最重要的是個關，唔係地理。

仲有唔俾大陸人落黎炒賣 洗黑錢

唔俾一個人多高一間屋

實施公屋篤灰制 篤返啲富戶出黎

篤返富戶出黎，呢條行唔通。

理由：篤返富戶出黎，變左富人冇得住公屋，更多富人要買私樓住，私樓需求增，樓市又升。

冇八萬五

仲有唔俾大陸人落黎炒賣和洗黑錢，唔俾一個人買多過一間屋：這絕對可降樓價，但不能壓房租。

香港除樓貴外，租也很貴。

冇八萬五，樓市咪gogogo。
年青人咪仆囉，年青人反抗但唔肯增供應，都無用

Ching邊到見到08金融風暴無跌樓價
跌到仆街喎

大把70後廢中食正呢條水
以前住嘉湖山莊比人笑，百幾萬有五百幾實用，4000蚊尺唔洗
點知而家過萬尺

鳩up當秘笈

呢個政府樓市有少少下行跡像托都托唔切。睇到佢地立場係只準升唔準跌。香港下一代無希望

有跌，但跌得好少，之後升得好急

Cut 每日150會令樓價跌？這肯定。但也代表政府將來可以任意改移民quota，到時改變每日250都得，未必好事。
咁你係咪認為唔應該cut 呀？

差唔多20%都少

鳩up又嚟了。我就同你講返呢個數據。08年報75左右去到09已經近50，跌足33%，又點為止少呢？

你同今日俾梗係覺得嗰個位只係「少少」

一定要配合人口政策

大量復建居屋肯定可以有效壓低樓價

但係政府唔會做

唔係無地 係益唔到共

我覺得篤灰好，將富戶推出去買私樓，窮人先有位租公屋。
點都好過而家富戶租公屋，窮人租劏房/ 私樓。

但點樣解決公屋養懶人，又係一個深奧問題。

97-03先叫公認真跌市。
08-09，跌幅太少，持續時間太短，唔駛一年好快再暴升返貴過之前，唔算真跌市。

係，但無助解決樓價問題

樓主一齊静静地贏算啦 🤫🤐

一堆棕地又唔搞 個政府同鄉黑真係冇得比

有本事就學歐州國家咁唔俾炒樓

講咩都假
只要人口少就搞掂
如果有大量供應，只要人口增加大於供應就玩完
根本供應係表面，根本問題係人口，資源有限，人口無限

係, 對富人最大既懲罰就係窮人唔生仔, 無哂廉價勞動力

但基於無論富人又好, 窮人又好, 男人都係有鳩, 會用下體諗野, 所以富人先可以千秋萬世

不患㝰而患不均，至少資源分配上係合理咗。
但我都同意你，源頭一定係供不應求，根本上要由供求入手，減少炒賣需求都好。

問題係ISIS戰爭下樓價都照升。
你要人口少，根本上係比增加供應更難。
除非大家都唔生，但香港已經出生率世界最低。
仲有人多，生產力自然高，假如將來科學進步到發展到可再生能源，或者可以廉價上到外星採能源，又另一個講法。

減少炒賣需求，只能降樓價，不能降租金。
港樓租金貴代表有真需求，唔係炒賣製造出來。

不患㝰而患不均，係戰國和三國時代提出的思想，唔係真係窮冇問題，而係話戰爭和暴動與政治危機，大多都係來自不均，而非貧窮。

人口少肯定跌 - 呢個無得駁
至於點樣人口跌，即時停左每日150，然後等返十幾廿年，因為本地人出世率極低，咁樣人口自然減少，到時肯定跌到仆街。至於想即時有效果，肺炎中招人數達百萬，如果仲唔跌，我切柒煲湯餵街坊

其實有得借9成都買唔到樓,成世都唔洗諗架啦大部分人
個個先洗未來錢,月光族就有

Cut 150一定跌，但cut 150代表政府以後可以隨意調較個quota，唔排隊未來會變300

On 9/打手先會話明日大嶼會用黎起公屋
班大陸佬出曬文件話係新中環
有兩條高鐵東西環形咁起
方便d大陸佬落黎傾生意
你有冇見過政總甲級寫字樓隔離起公屋啊
我當你真係有10%地用黎起公屋
屌你起得黎都2047啦
做打手都搵d貼地d野黎講啦

正苦話人工島有一百萬人住喎。

仲有香港唔止住屋，基本所有物業，如寫字樓，舖，住宅，甚至工廠大廈，全部都係天價。

我最初都反對明日大嶼。
但睇完ISIS經驗和港府與中共態度，
你叫佢cut 150一定難過你叫佢狂起新樓，
起樓10年，cut 150可能等到2080都未得。
仲有人工島地理與交通卓越，
一定唔會倒錢落海。

仲有歷史話我聽，政府做野係咁：
你遊行示威，叫停佢修例易。（反23,反國敎，反送中成功）
你遊行示威又好，火魔法裝修都好，爭取佢做野係極難。（叫極都無普選）
所以叫政府cut 150好難，
但反對佢由150增至250就易。

但起樓，政府都同意，你走佢反對，就注定港人永遠捱貴樓

仲難過明日大嶼完工

你樓價跌，人易咗買樓，租樓需求同租金咪跌。

不患㝰，我指香港土地同房屋供應唔係真係咁咁少（當然唔多），而係被囤積居奇（不均）。

美國告訴你：當地租貴，樓價平。

其實計百分比，沙士跌得仲少過08年

唔係。
增加房屋供應易些，
因為政府做野唔係你諗咁簡單。
因有好多勢力周旋緊。
有中共插手，有中央屌佢，有商界插手，也有好多行政程序

首先搞清楚出發點係政府點解要樓價跌先啦?

呢樣野唔成立既話, 講乜都係廢話

如果成立既話, 要推跌樓價跟本係極易, 租管, 房產稅已經搞掂

最後, 實際D講, 政府唔會想樓價跌, 同時亦唔想有泡沬, 再討論"政府"點做, 樓價先可以跌 係浪費時間, 等於你唔會成日諗自己點先可以死一樣, 要死好易, 跳樓已經搞掂

重點係
經濟差
樓價跌
睇政府托唔托得住

ON

ISIS在Syria實證：戰火、經濟差，樓價照升
委內瑞拉實證：經濟危機，樓價企硬

香港實證：樓價高會令高官財富上升，所以老閪都唔會壓樓價

無錯，政府高官係唔會壓樓價。
除非有示威明確反樓價，仲要係用埋火魔法。
五大訴求加入壓樓價，變六大訴求。